\documentclass[12pt,a5paper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{microtype}
\usepackage[margin=12mm]{geometry}

%~ \setmainfont[
    %~ Path           = libre-baskerville/,
    %~ Extension      = .otf,
    %~ Ligatures      = TeX,
    %~ BoldFont       = LibreBaskerville-Bold,
    %~ ItalicFont     = LibreBaskerville-Italic
%~ ]{LibreBaskerville-Regular}

%~ https://www.fontsquirrel.com/fonts/libre-baskerville

%~ \setmainfont{LibreBaskerville}

\setmainfont{EBGaramond}
[
  Extension      = .otf ,
  UprightFont    = *-Regular,
  ItalicFont     = *-Italic,
  BoldFont       = *-Bold,
  BoldItalicFont = *-BoldItalic,
  Numbers        = Lowercase,
  Ligatures      = Discretionary,
  Style          = Swash
]
% https://texnique.fr/osqa/questions/8423/lualatex-et-ligatures

%~ \setlength{\columnsep}{8mm}

\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles,quotes,calc,backgrounds}
\usepackage{caption}

% https://martin-thoma.com/colors-in-latex/
%~ \definecolor{colorA}{HTML}{BCCAD6}
%~ \definecolor{colorB}{HTML}{8D9DB6}
%~ \definecolor{colorC}{HTML}{667292}
%~ \definecolor{colorD}{HTML}{F1E3DD}
\definecolor{colorA}{rgb}{0.50,0.50,0.50}
\definecolor{colorB}{rgb}{0.65,0.65,0.65}
\definecolor{colorC}{rgb}{0.80,0.80,0.80}
\definecolor{colorD}{rgb}{0.5,0.5,0.5}

\begin{document}
\begin{center}
\Large
Deuxième preuve de l'existence de Dieu.
\end{center}
\thispagestyle{empty}

Je voulus chercher après cela d'autres vérités ; et m'étant proposé l'objet des géomètres, que je concevais comme un corps continu, ou un espace indéfiniment étendu en longueur, largeur et hauteur ou profondeur, divisible en diverses parties, qui pouvaient avoir diverses figures et grandeurs, et être mues ou transposées en toutes sortes, car les géomètres supposent tout cela en leur objet, je parcourus quelques unes de leurs plus simples démonstrations ; et, ayant pris garde que cette grande certitude, que tout le monde leur attribue, n'est fondée que sur ce qu'on les conçoit évidemment, suivant la règle que j'ai tantôt dite, je pris garde aussi qu'il n'y avait rien du tout en elles qui m'assurât de l'existence de leur objet : car, par exemple, je voyais bien que, supposant un triangle, il fallait que ses trois angles fussent égaux à deux droits, mais je ne voyais rien pour cela qui m'assurât qu'il y eût au monde aucun triangle : au lieu que revenant à examiner l'idée que j'avais d'un être parfait, je trouvais que l'existence y était comprise en même façon qu'il est compris en celle d'un triangle que ses trois angles sont égaux à deux droits, ou en celle d'une sphère que toutes ses parties sont également distantes de son centre, ou même encore plus évidemment ; et que par conséquent il est pour le moins aussi certain que Dieu, qui est cet être si parfait, est ou existe, qu'aucune démonstration de géométrie le saurait être.

\begin{flushright}
\large
\textsc{descartes}, \textit{Discours de la méthode pour bien conduire sa raison \\
et chercher la vérité dans les sciences}.
\end{flushright}

\begin{figure}[h]
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=0.8]%[background rectangle/.style={fill=gray!10}, show background rectangle]
    %~ \draw[help lines] (0cm,0cm) grid (14cm,8cm);
    \coordinate [label=below:\textcolor{black}{$A$}] (A) at ($ (2,2) $);
    \coordinate [label=below:\textcolor{black}{$B$}] (B) at ($ (10,2) $);
    \coordinate [label=above:\textcolor{black}{$C$}] (C) at ($ (7,6) $);
    \pic["$\alpha$", draw=colorA, fill=colorA, angle radius=1cm] {angle=C--B--A};
    \coordinate [] (D) at ($ (15,6) $);
    \pic["$\beta$", draw=colorB, fill=colorB, angle radius=1cm] {angle=D--B--C};
    \pic["$\beta$", draw=colorB, fill=colorB, angle radius=1cm] {angle=A--C--B};
    \coordinate [] (E) at ($ (11,2) $);
    \pic["$\gamma$", draw=colorC, fill=colorC, angle radius=1cm] {angle=E--B--D};
    \pic["$\gamma$", draw=colorC, fill=colorC, angle radius=1cm] {angle=B--A--C};
    \draw[black] (A) -- (B) -- (C) -- (A);
    \draw[dashed] (B) -- (12,2);
    \draw[dashed] (9,1.2) -- (12,3.6);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Somme des trois angles du triangle.}
\end{figure}

\end{document}
